立委： 據報中國今日起禁止台灣鳳梨酥，下一步或許是香腸

快訊／高虹安爆大陸禁止台灣鳳梨酥進口...理由竟是豬油可能含萊劑
【清倉】寵物雲毛毛商城換季5折起

▲民眾黨立委高虹安。（圖／記者徐政璿攝）

記者徐政璿／台北報導

中國大陸對台下鳳梨禁令，從3月1日起，台灣鳳梨禁止外銷至中國大陸，嚴重衝擊農民生計。民眾黨立委高虹安24日爆料，他接獲兩岸物流業者陳情，今天起鳳梨酥在小三通又被禁止，根據陸媒揭露的理由，是鳳梨酥的成分有豬油，而豬油裡可能含有美國豬肉的萊克多巴胺藥物。

台灣鳳梨正剛進入採收期，但中國大陸日前卻突然宣布3月1日起，台灣鳳梨禁止外銷中國大陸，主要是因為多次發現台灣鳳梨有有害生物，對我國鳳梨產業無疑是重擊。

高虹安24日下午在立法院經濟委員會質詢時表示，兩岸物流有二個渠道，包含正貿和小三通，他接獲物流業者陳情，今天起鳳梨酥在小三通已經被禁止。

高虹安表示，陸媒日前提及不止要禁鳳梨，還要禁止曾是大陸民眾熱烈追捧的鳳梨酥，因為鳳梨酥使用豬油，而現在台灣的豬油可能來自於美國進口的萊劑，現在正應驗中，經濟部要趕緊因應。

對此，經濟部次長曾文生表示，「會盡快去了解」。

高虹安接著說，「這事情非常嚴重，若還沒掌握在情報搜集要再加強！」、「下一步如果是香腸，會影響到台灣多少？」

曾文生回應，中國大陸在貿易上，有不正常的手法，政府不樂見，也覺得不合理，這樣做法應該被譴責，而且台灣到目前為止沒有萊豬進口，這不是正常的貿易手段，對兩岸關係不是好事。

台灣熱血公民咩

高虹安爆料，中國下令禁止鳳梨酥進口。 圖：翻攝自國會頻道

晶片呢

立委沒有透露消息來源，只是接獲陳情

支持禁止台灣晶片

鎖国第一步

你唔要我要呀

先吃口鳳梨酥壓壓驚

如果講政治，禁澳洲貨同禁台灣貨好唔同，乜台灣唔係同屬於一個中國咩？你北京會唔會禁止廣州嘅貨？

所以禁台灣貨=鼓吹台獨

舊文啦，台灣開放美豬時中國早就禁左台灣豬肉產品。

又幫台灣推銷

佳德鳳梨酥

高虹安爆大陸禁台鳳梨酥 因為成分含萊劑

李祐端
2021年3月24日 週三 下午3:03

支那講到晶片就變咗中國台灣自主研發晶片

點解台灣D立委好樣咁多既
香港D垃圾會鼠王芬 李慧瓊

我今日辭職去做鳳梨酥小販，只收人民幣

鳳梨酥又要賣到缺貨

連登仔都知：理由=9up

微笑山莊果d真係好撚正

其實小英都廢廢地

完全唔識反擊，中共搞你就只係識補鑊

我都仲係未買鳳梨黎食

微熱山丘

【清倉】寵物雲毛毛商城換季5折起

正，香港人又有好野食

不如你講下可以點反制

卡路里高到傻，一舊等如一碗飯

要買好依定買
依家好似未有萊豬入口
入左就不了

可以多囤貨

停佢晶片啦屌

好事，把香腸推向全世界

台灣腸好食呀 ~~~

轉哂黎香港 thx

台灣香腸

幾時禁埋蘋果

e.g?

咁你覺得佢點反制

加埋塊蒜片食 好撚正

識貨

夠你廢 肥閪鍵盤戰士

共匪幫小英手，加快擺脫依賴中國市場，開拓其它市場，其實幫咗台灣咋

台灣還拖唔出口chips啦

黎啦 鳳梨酥
我個肚已經準備好

台灣豬油經香港由大陸入口

如果驗到有事，即係⋯⋯

咁撚麻煩架支那狗
一次過禁哂佢啦

幾時有得去台灣食

幾時先禁晶片呀

年底前吧

香港邊度有得買
支那愈打壓台灣我愈想食

準備又賣斷市

四趴仔

土鳳梨酥有什麼好推薦的牌子嗎
還有太陽餅有推薦的牌子嗎

好嬲好嬲唔準買鳳梨酥

佳德既鳳黃酥先係極品

鳳梨酥真係可以買撚曬佢
波蘿反而食唔到多

繼續
我最近食南澳龍蝦食得好撚開心

而家又有平鳳梨食

【微熱山丘】

阿明師老店

識食一定係食老牌子李儀

識波

荷包準備

btw對民眾黨冇乜好感
有少少松太feel

屌佢當年第一次去台中做野
仆街
一條街幾十間原裝正版阿明師

台中朋友叫我唔好太認真
好唔好食睇自己就好

我係鍾意太陽餅多過鳳梨酥嘅

民生經濟議題比較無關政治

香港人又有野食啦

阿明師老店

李儀餅店都好正

台星呢？

KMT堆阿毛

最好下一步禁台積電

招牌好似有個寫法
指自己是原裝正牌店的意思

一時想不起

朋友說得對 適合口味就好

simon開始識講啲香港話

正
好耐冇食台灣鳳梨酥

根本就係

呢隻有鳳梨粒好正

I am ready

識食好味

台灣腸

巴打台灣人？邊間好食

如果你到基隆一定不要錯過這家百年老店
李酷餅店鳳梨酥

下次有機會去試試

芝麻國：我哋一單還一單，晶片唔計

又黎助攻？

其實係想借啲意又講返之前民進黨政府引入美國瘦肉精豬肉

幾時禁台妹？

賣嚟香港
我多多都食
利申：好鐘意食鳳梨酥同台腸

呢間好食呀

好似麥樂雞

台灣腸都唔要？
好正喎。

呢隻真心正

夜市必食

香港有得賣，食住先

香港歡迎您

去阿信屋買番盒先

不要浪費食物

禁晒d全部支那畜最中意嘅

我要食旺萊山

我去過一次

仲有呷百二都好好食

謝謝

唔好咁辛苦 直接幫支拿禁埋晶片算

唔介意有萊豬成分?

台灣腸又爆買

微熱山丘 - 16件裝-鳳梨酥

呢隻又點

微熱山丘 - 16件裝-鳳梨酥

微熱山丘 - 16件裝-鳳梨酥

微熱山丘 - 鳳梨酥5個裝+蘋果酥5個裝-禮盒

微熱山丘 - 10件裝-鳳梨酥
hktv

有冇咩牌子推介香港邊度有得買

講講下
到夜晚好想食台灣腸

次次都去試食 ...

台灣黑橋牌香腸

hktvmall可以參考

香港邊度有得買鳳梨酥?

夜晚貼出來 好想食呀

又話一國

原來一國，就係

自己抵制自己

HKTV MALL , 仲要好味

所以支那呢個賤種國家係無撚邏輯

這個也有介殼蟲？

佢就嚟變到好似明居正咁

柯p黨係仆街 但佢因為舐共所以有關支那嘅消息佢哋會比較靈通嘛
同埋要比較嘅話其實應該就係似紫荊黨多過似熱狗。支那已經開始對國民黨失望，嚟緊需要代言人嘅話應該會開始放棄國民黨改搵民眾黨。

停佢晶片 晶片全數出歐美西方

明老師是資深學者
不敢攀比

我意思是他的粵語精通度這個你可以攀比

btw你起挺早的

我只看懂7成

已經很不錯了閩語白話字我能看懂的，3成都沒

早安

高虹安都話好樣? 唔係掛...
咁黃捷咪台灣小姐?